%{\bfseries Pour les exercices \RefExercice{2G5Representationfonctionaffine} à  \RefExercice{2G5Representationfonctionaffine2},
% tracer,  dans un même repère orthonormal, les droites représentant les fonctions affines suivantes. }
  
 \begin{exercice*}\label{2G5_E_Representationfonctionaffine}\ExerciceRefMethode{2G5_M_Representationfonctionaffine} \\Tracer, dans un même repère orthonormal, les droites représentant les fonctions affines suivantes.
 \begin{colenumerate}{2}
  \item $f(x)=x+2$
 \item $g(x)=-x+2$
 \item $h(x)=2x+1$
 \item $l(x)=2x-1$
 \end{colenumerate}
 \begin{corrige}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.4]
\draw[quadrillage] (-5,-5)grid (5,5);
 \axeX{-5}{5}{1}
 \axeY{-5}{5}{1}
 \draw[color=C1] (3,5)--(-5,-3) ;
 \draw[color=A1] (-3,5)--(5,-3);
 \draw[color=J1] (-3,-5)--(2,5);
 \draw[color=F1] (-2,-5)--(3,5);
 \draw (-3.5,4.5) node[color=C1] {{\boldmath $\mathcal{C}_f$}};
 \draw (-4.5,-1.5) node[color=A1] {{\boldmath $\mathcal{C}_g$}};
 \draw (-3.5,-4.5) node[color=J1] {{\boldmath $\mathcal{C}_h$}};
 \draw (2.5,2.5) node[color=F1] {{\boldmath $\mathcal{C}_l$}};
\end{tikzpicture}
 \end{corrige}

 \end{exercice*}

 \begin{exercice}Même consigne qu'à l'exercice \RefExercice{2G5_E_Representationfonctionaffine}.
 \begin{colenumerate}{2}
\item   $n(x)=\dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 6}x+\dfrac{1}{3}$
\item   $q(x)=-\dfrac{3}{4}x-2$
 \end{colenumerate}
  \end{exercice}
  
   \begin{exercice}Même consigne qu'à l'exercice \RefExercice{2G5_E_Representationfonctionaffine}.
 \begin{colenumerate}{2}
\item $r(x)=\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 3}x+3$
\item   $q(x)=-\dfrac{4}{5}x-2$
 \end{colenumerate}
  \end{exercice}

% \begin{exercice}\label{2G5Representationfonctionaffine2}$r(x)=-\sqrt{2}x-2$\end{exercice}
